#Ответы на вопросы по Schema

__1. Зачем нужна микроразметка?__
Микроразметка нужна для того, чтобы поисковые системы могли корректно определять содержимое на веб-странице и правильным образом показывать результат в поисковой выдаче.

__2. Какой семантический аттрибут используется для инициации корневого элемента?__
*itemscope*

__3. Какие еще существуют стандарты семантической микроразметки, кроме schema?__
Microdata, RDFa и JSON-LD, <data-vocabulary class="org"></data-vocabulary>

__4. Что обозначает аттрибут itemtype?__
Аттрибут itemtype нужен для создания вложенных друг в друга схем семантической микроразметки.

__5. Что делать, когда нужно разметить дополнительные данные сущности, которые не отображаются на странице?__
На сколько я понял из документации, так поступать вообще не стоит. То есть мы размещаем только то, что видят люди.

#Ответы на основное (третье) задание

##Бонусные очки

Найти и исправить ошибки в именовании блоков, элементов и модификаторов по БЭМ:

```html
 <ul class="nav">
  <li class="nav__item">
   <a href="nav__item__link">
    <span class="nav__link__text"></span>
   </a>
  </li>
  <li class="nav__item">
   <a href="nav__item__link">
    <span class="nav__link__text"></span>
   </a>
  </li>
  <li class="nav__item active">
   <a href="nav__item__link">
    <span class="icon icon__info"></span>
    <span class="nav__link__text"></span>
   </a>
  </li>
 </ul>
```

Исправленный вариант

```html
 <ul class="b-nav">
  <li class="b-nav__item">
   <a href="b-nav__link">
    <span class="b-nav__link-text"></span>
   </a>
  </li>
  <li class="b-nav__item">
   <a href="b-nav__link">
    <span class="b-nav__link-text"></span>
   </a>
  </li>
  <li class="b-nav__item b-nav__item_active">
   <a href="b-nav__link">
    <span class="b-nav__icon b-nav__icon_info"></span>
    <span class="b-nav__link-text"></span>
   </a>
  </li>
 </ul>
```

##Ответы на вопросы

 __1. В чем основная идея методологии BEM?__

 Идея в том, чтобы внести четкую понятную структуру в код css и js, которая позволяет поддерживать код многим людям, оставляя возможность его масштабировать. Для этого вносятся пониятия блока, элемента и модуля. 

__2. Какие задачи она решает?__

Решает вопрос семантики и читаемости кода, его масштабируемости. Взглянув на код, даже сторонний человек может сразу понять к чему он относится.

__3. Чем отличается блок от элемента?__

Блок является самостоятельной частицей веб-страницы, который возможно в дальнейшем использовать повторно в других или той же самой странице.

В то время как элемент является частью блока, который не может жить в отрыве от него.

__4. Допускает ли классическая методология возможность использования элементов элементов:__

```html
<div class="block">
 <div class="block__elem1">
  <div class="block__elem1__elem2"></div>
 </div>
</div>
```

Нет, не позволяет.

__5. Допускает ли классическая методология возможность использования вложенности элементов такого вида:__
```html
<div class="block">
 <div class="block__elem1">
  <div class="block__elem2"></div>
 </div>
</div>
```
Да, позволяет.

__6. Как избежать дублирование функциональности для различных бем-сущностей?__

Для этого необходимо тщательно продумывать блоки, чтобы их можно было повторно использовать, таким образом не плодя избыточные бем-сущности.